---
ID: 632245
post_title: 升级到 Ubuntu 8.10
author: 南 靖男
post_date: 2008-11-05 14:10:54
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2008/11/632245
published: true
---
最近工作私事都很忙，而且本本上 Ubuntu 系统也有半年没进去过了。。。
今天因为长久就搁置的一件私事请假一天，所以出门办事前就索性升级 Ubuntu。
更新管理器默认的图形界面升级发行版总是不能用，都换了好几个软件源。
只要手工改 sources.list 用 sudo apt-get dist-upgrade 升级。
一如既往的两个多小时下载时间，出去办事回来总算是下载完了，不过居然跳出一个对话框在等待确认。。。
按一下回车键，结果到现在都还没替换完新的软件包，真是慢啊。
总感觉 Ubuntu 越来越慢了。。。
不过，真正想自己单独做点项目的话，呆在 Ubuntu 要比 Windows 下老实的多。
虽然现在也有 Linux 版的 QQ 但毕竟不是那么好用。
   <div class="flockcredit" style="text-align: right; color: #CCC; font-size: x-small;">用 <a href="http://www.flock.com/blogged-with-flock" style="color: #999; font-weight: bold;" target="_new" title="Flock Browser">Flock 浏览器</a> 创建</div>